團體斥警選擇執法：CY私通鼎就放生

逾50名市民響應關注公務員監視立法議員團體呼籲，今午（6日）到警察總部，聲援舉報政府狗仔隊干犯《立法會（權力及特權)條例》，不滿警方高調以「四宗罪」拘捕許智峯。負責今次行動的盧俊宇指，警方指許志峯涉嫌「妨礙公職人員執行職務」，他認為極之荒謬，他指政府公務員在立法會監察議員的工作絕不是正式的工作，質疑是違法及違憲。

譚凱邦質疑疑被搶去手機的女EO是保安局轄下禁毒署職員，為何會在立法會執行職務，是否懷疑議會內有人販毒？他質疑何君堯、曾樹和去年在集會上發表語帶恐嚇的殺無赦言論、周浩鼎涉嫌與梁振英勾結干涉立法會的UGL調查，警方都不調查或檢控，他認為警方是選擇性執法。
此外，長洲居民郭卓堅再以市民身份，指出涉嫌被許智峯搶手機的政府EO4犯下「四宗罪」，他指基本法(62)條(6)委派官員列席立法會，並代表政府發言。但涉案E0到立法會不是代表政府發言。另根據《立法會(權力及特權)條例》第19條該名EO涉嫌干預議員，立法會人員或證人出席會議。該名EO在案發當天如不是執行公職，根據刑事罪行條例第160章遊蕩罪，任何人在公眾地方或建築物的共用部份遊蕩。可涉嫌干犯遊蕩罪。利用手機紀錄議員活動是侵犯私隱，同樣可控告涉案EO刑事罪行條例第161章不誠實使用電腦罪。

有份參與行動的甄先生稱，撐今次行動是不滿建制派周浩鼎與梁振英在調查UGL事件「打籠通」。另外何君堯涉嫌公開恐的「嚇殺無赦」言論，警方全不執法，相反在許智峯到屯門探望父母時拘捕他，又把他押解到不同警署，認為警方是選擇性執法。他質疑警察召募的口號是公正無私，警方不該選擇性執法。另一出席抗議活動的市民張女士說，非常不滿政府借勢打壓民主派，偏袒建制派，不能不走出來聲援撐許智峯。

他們要求警方不要單方面調查許智峯，應同時調查政府E0以手機涉侵犯私隱，以示公正。

算啦
依家啲連普通常識都無嘅